[
    {
      "id": 46,
      "correctAnswer": 1,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_46.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_46.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_46.mp4",
      "question": "რა თანამიმდევრობით უნდა გაიარონ გზაჯვარედინი ისრის მიმართულებით მოძრავმა ავტომობილებმა, თუ სასწრაფო სამედიცინო დახმარების ავტომობილს ჩართული აქვს ლურჯი მოელვარე სპეციალური ციმციმა და ხმოვანი სიგნალები?",
      "answers": [
        "1\nჯერ უნდა გაიაროს სასწრაფო სამედიცინო დახმარების ავტომობილმა, შემდეგ - ავტობუსმა და ბოლოს - მსუბუქმა ავტომობილმა",
        "2\nჯერ უნდა გაიაროს მსუბუქმა ავტომობილმა, შემდეგ - სასწრაფო სამედიცინო დახმარების ავტომობილმა და ბოლოს - ავტობუსმა",
        "3\nჯერ უნდა გაიაროს სასწრაფო სამედიცინო დახმარების ავტომობილმა, შემდეგ - მსუბუქმა ავტომობილმა და ბოლოს - ავტობუსმა"
      ]
    },
    {
      "id": 47,
      "correctAnswer": 1,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_47.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_47.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_47.mp4",
      "question": "ერთობლივად ჩართული შუქნიშნის წითელი და ყვითელი მაშუქი სიგნალები:",
      "answers": [
        "1\nკრძალავს მოძრაობას და იტყობინება მწვანე მაშუქი სიგნალის მოსალოდნელი ჩართვის შესახებ",
        "2\nრთავს მოძრაობის ნებას და იძლევა ინფორმაციას გზის მონაკვეთზე საფრთხის არსებობის შესახებ"
      ]
    },
    {
      "id": 48,
      "correctAnswer": 1,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_48.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_48.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_48.mp4",
      "question": "მოცემულ სიტუაციაში არღვევს თუ არა მძღოლი იძულებით გაჩერებისათვის დადგენილ მოთხოვნებს, თუ გაუმართავი ავტომობილის დაუყოვნებლივ გაყვანა გზიდან შეუძლებელია?",
      "answers": [
        "1\nარ არღვევს",
        "2\nარღვევს"
      ]
    },
    {
      "id": 49,
      "correctAnswer": 3,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_49.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_49.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_49.mp4",
      "question": "ოპერატიული სამსახურის ავტომობილის მძღოლი, მიუხედავად საგზაო ნიშნებისა და მონიშვნების მოთხოვნებისა, სხვა საგზაო მოძრაობის მონაწილეების მიმართ სარგებლობს პრიორიტეტით, თუ ჩართული აქვს:",
      "answers": [
        "1\nლურჯი მოელვარე სპეციალური ციმციმა სიგნალი",
        "2\nლურჯი და წითელი მოელვარე სპეციალური ციმციმა სიგნალები",
        "3\nლურჯი მოელვარე სპეციალური ციმციმა და ხმოვანი სიგნალები"
      ]
    },
    {
      "id": 50,
      "correctAnswer": 1,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_50.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_50.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_50.mp4",
      "question": "ვალდებულია თუ არა, საგზაო მოძრაობის მონაწილე გზა დაუთმოს ჩართული ახლო ნათების ფარებით მოძრავ იმ სატრანსპორტო საშუალებას, რომელსაც მიაცილებს ოპერატიული სამსახურის სატრანსპორტო საშუალება ჩართული ლურჯი მოელვარე სპეციალური ციმციმა და ხმოვანი სიგნალებით?",
      "answers": [
        "1\nვალდებულია",
        "2\nარ არის ვალდებული"
      ]
    },
    {
      "id": 51,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_51.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_51.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_51.mp4",
      "question": "ოპერატიული ან სპეციალური სამსახურის სატრანსპორტო საშუალების მოახლოებისას, რომელსაც ჩართული აქვს ლურჯი მოელვარე სპეციალური ციმციმა და ხმოვანი სიგნალები ან/და ხმამაღლამოლაპარაკე ხელსაწყოთი იძლევა სიგნალს, საგზაო მოძრაობის მონაწილეები ვალდებულნი არიან:",
      "answers": [
        "1\nდაუყოვნებლივ გაჩერდნენ ყოფნის ადგილას",
        "2\nგაანთავისუფლონ სავალ ნაწილზე ადგილი, ხოლო აუცილებლობის შემთხვევაში გაჩერდნენ",
        "3\nგადაჯგუფდნენ თანმხვედრი მიმართულების უკიდურეს მარცხენა ზოლზე"
      ]
    },
    {
      "id": 52,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_52.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_52.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_52.mp4",
      "question": "ჩართული ლურჯი მოელვარე სპეციალური ციმციმა სიგნალით მდგომ სპეციალური სამსახურის სატრანსპორტო საშუალებასთან მიახლოებისას, მძღოლმა უნდა:",
      "answers": [
        "1\nგანაგრძოს გზა სიჩქარის შეუცვლელად",
        "2\nშეანელოს სიჩქარე, რათა აუცილებლობის შემთხვევაში ჰქონდეს ტრანსპორტის დაუყოვნებლივ გაჩერების შესაძლებლობა",
        "3\nგაზარდოს სიჩქარე, რათა დროულად გაიაროს აღნიშნული ადგილი"
      ]
    },
    {
      "id": 53,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_53.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_53.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_53.mp4",
      "question": "მძღოლს, რომელსაც სპეციალური სამსახურის სატრანსპორტო საშუალებაზე ჩართული აქვს ნარინჯისფერი მოელვარე სპეციალური ციმციმა სიგნალი, სამსახურებრივი მოვალეობის შესრულებისას შეუძლია გადაუხვიოს საგზაო ნიშნებისა და მონიშვნების მოთხოვნებს, თუ:",
      "answers": [
        "1\nჩართული აქვს ახლო განათების ფარები",
        "2\nუზრუნველყოფს საგზაო მოძრაობის უსაფრთხოებას",
        "3\nავტომობილზე დამაგრებულია დროებითი საგზაო ნიშნები"
      ]
    },
    {
      "id": 54,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_54.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_54.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_54.mp4",
      "question": "სპეციალური სამსახურის სატრანსპორტო საშუალებაზე ჩართული ყვითელი მოელვარე სპეციალური ციმციმა სიგნალი გამოიყენება:",
      "answers": [
        "1\nსაგზაო მოძრაობის სხვა მონაწილეების მიმართ უპირატესობის მოსაპოვებლად",
        "2\nყურადღების მისაპყრობად, მოსალოდნელი საშიშროების თავიდან აცილებისათვის"
      ]
    },
    {
      "id": 55,
      "correctAnswer": 2,
      "correctVideo": "assets/videos/correct_55.mp4",
      "wrongVideo": "assets/videos/wrong_55.mp4",
      "previewVideo": "assets/videos/preview_55.mp4",
      "question": "სატრანსპორტო საშუალებებზე სპეციალური ციმციმა და ხმოვანი სიგნალების დაყენება, ასევე ავტომანქანებისთვის სპეციალური შეფერილობის მიცემა, ხორციელდება:",
      "answers": [
        "1\nსაქართველოს ფინანსთა მინისტრის მიერ განსაზღვრული წესის შესაბამისად",
        "2\nსაქართველოს შინაგან საქმეთა მინისტრის მიერ განსაზღვრული წესის შესაბამისად",
        "3\nსაქართველოს იუსტიციის მინისტრის მიერ განსაზღვრული წესის შესაბამისად"
      ]
    }
  ]